# Emoticons #

* Auteurs : Chris Leo, Noelia Ruiz Martínez, Mesar Hameed
* Télécharger [version stable][1]
* Télécharger [version de développement][2]

Avec ce module complémentaire,  les caractères de la frimousse seront
remplacés par leur description humaine plus conviviale. 86 frimousses sont
définies.

Par exemple : ":)" sera prononcé comme "Frimousse Sourire", ou ":D" sera
annoncé comme "Frimousse Rigole"

Vous pouvez profiter des fonctionnalités suivantes :

## Insérer une frimousse ##

Lorsque vous n'êtes pas sûr des caractères pour une frimousse particulière, ce module complémentaire vous permet de sélectionner et insérer dans votre texte comme dans une conversation.
Appuyez sur NVDA + I, ou à partir du menu Préférences -> Gestion des frimousses -> Insérer une frimousse, pour ouvrir une boîte de dialogue 
avec les frimousses disponibles.
Lorsque vous appuyez sur Accepter, les caractères pour la frimousse choisie sont copiés dans le presse-papiers, prêts à être collés.


## Personnaliser les frimousses ##

Depuis le menu NVDA, Préférences -> Gestion des frimousses -> Personnaliser les frimousses, vous pouvez ouvrir une boîte de dialogue pour ajouter ou modifier les frimousses disponibles.
Cette boîte de dialogue vous permet d'enregistrer un dictionnaire de parole avec vos frimousses personnalisées.

En appuyant sur le bouton "Enregistrer et exporter le dictionnaire" un
fichier de dictionnaire nommé emoticons.dic sera enregistré dans votre
dossier de configuration utilisateur, sous-dossier speechDicts.


## Paramètres d'activation ##

Vous pouvez choisir d'activer ou non l'annonce des frimousses lors du
démarrage de NVDA. Par défaut, elle est désactivée. Il est également
possible d'enregistrer votre choix pour ce paramètre.

## Raccourcis clavier : ##

*	NVDA+E: permet de basculer entre la lecture du texte comme il est écrit,
  ou avec les frimousses remplacées par leur description humaine.
*	NVDA+I: affiche une boîte de dialogue pour choisir la frimousse que vous
  souhaitez coller.


## Changements pour la version 2.0 ##

* L'aide du module complémentaire est disponible à partir du Gestionnaire de
  modules complémentaires.

## Changements pour la version 1.1 ##

* Suppression des frimousses dupliqué.
* Ajouté quelques frimousses.

## Changements pour la version 1.0 ##

* Première version.

[[!tag dev stable]]

[1]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=emo

[2]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=emo-dev
